2019工程狗internship討論區#2

屌你老母肯派offer未呀！

有offer 冇offer

唔做intern畢唔到業俾我轉行呀

你估我地真係好想做狗咩

好串

之前in完佢話4月尾/5月頭會in哂所有人
都依家都冇消息係咪收皮

What company ar?

Arup幾時先有消息

lm

幻覺嚟嘅姐 嚇我唔到嘅

仲有冇公司開放𡁵報名
之前全滅

Pish

yes

仲有無啲environment嘅job仲open緊

搭單問 有人收到金門offer未

今日大家有冇offer

有無人已經收到CLP offer?

其實今年算少位定年年都係得咁多位

其士做唔做得過

Why not

gpa 3.5 都冇sub con offer ，反而ive 仔有，有冇天理？

Sub con聽講好似唔請咁高gpa

想出去做吓sub con 學吓野都唔得

有冇人有vtech offer?

每日得個等字 兩個禮拜好似過左兩個月咁

我4月中in 就快一個月喇 係咪冇機會喇

真係唔知 無intern grad 唔到

遲下學校會安排你返百鳩幾小時勞動（無薪金）唔洗擔心畢業wo

有開intern位？

唔撚係呀

有冇ching知有關eflexsmt intern?[black][/black]

有冇人收到AECOM offer?

我果時問佢都係話冇intern 唔係一定狗衝去報

兩電都出左

想問大家如果冇offer summer break會點過
無理由係屋企hea幾個月但好多工又唔請暑期工

我今日先in

居然
我有friend兩邊都收到offer

收到 ，但係reject 左

有冇ching有wsp offer?

無

有冇人收到HIT interview

有呀不過應該唔會接因爲唔係幾關consultant 事

利申mech

26% CLS

我final in
計埋喺房等啲時間
全程in咗唔夠半個鐘

send咗幾十份cv in得嗰2間
仲要有間已經冇撚咗聲氣

冇intern我連畢業都有難度

between intern黎講
2電1鐵 vs 3A2M 大家會點樣揀

入行就入Consult 體驗下

hkaa係咪出晒offer ?

我都係掟十幾份得3間有in
Ching如果冇offer有冇咩打算 唔想on99 hea曬成個break

Ching幾時in?

In咗6間，但一個offer都無

月頭

我都等緊唔知係電話出定email

見到d friend都陸續收到offer真係

Ching收到summer interview?
四月報咗冇回音

係下星期in

出左E&M department

internship本身就係俾學生喺畢業前拎下經驗
但依家唔知係咪太多engine仔
個個intern好似同grad job一樣咁難爭

咪係

上年都有搵 但好多都話淨係請second last yr

可惜今年都係無

今年個市好撚差，問班yr 4話舊年全班有工開，但係我地班就得幾條友有offer，拖網捕魚式send application 都係冇interview，明明cv gpa唔差

最大問題係你身邊個個都有 得你冇 心理上真係有D不平衡 雖然我GPA係差人一截

想問下有無人收到 towngas 既offer？

啲frd護理系人人有實習早知唔讀engine

Yes ar

竟然

不過今朝仲搵緊人in

你係吾係翻大陸既個種towngas intern？

Local btw 吾你老母

係啊 佢地係煩太多placement 我地就係煩無得做
醫療科人好似完全唔使愁無工番咁 只係要煩邊份人工高d

year2搵到嘅我見唔少都係識人 一係就好彩有mtr果d client收
有d人year1就搵到你話唔係識人我真係唔係好信

靚女咪得

正當我仲喺度煩緊無intern我班fd in都唔洗就靠朋友親戚入到晒cm wong嗰堆

駁唔刀

煙腸無諗得咁緊要上年淆撚哂底驚無工
今年識人第一批收協記offer連mc都無番過

有冇人有Paul Y offer?

五月頭in 到而家都冇電話 Ching 有冇？

冇啊

今日in完海事處 真係俾我做到都死 成個interview好似exam咁 offer注定唔係我呢啲垃圾嘅

驗船主任intern？

收到jec ee offer

yes 個腦hang曬機

我機械工程報咗但冇nom到
巴打讀咩?

究竟係佢未出定我廢冇

有冇人有啟勝offer ?

同你一樣 不過係絲 隻腳就跛

絲打諗住第時行船?

上星期出左了

車飛機船一定係船第尾 依加有intern做都偷笑 冇offer啊

出晒？

ching幾時in同收offer?

有無人有wsp offer

My fd said Civil有

屌，仆街了

有無人有clp offer

到底幾時出

個個都in曬等緊

Clp你地報邊個project?

我打咗去問佢話未出civil嘅？

五月頭in 上星期收電話通知

News from my fd idk

9號？ 記得你上個post有講到

係 9號收到通知

Congrats ching係yr3?

仲考慮緊take 5 take
利申mech

想問civil邊d仲可以apply
之前apply左都no feedback

聽講好低人工喎 同埋係咪細電為主？

禮頓E&M 同 港燈 邊個好比較好

你咩u

包食宿算係甘
好似話頭四個星期係見客
後四個星期要落廠

Poly

今日收到interview

港燈應該穩陣啲？
禮頓臭朵喎

+1

想問下政府機電intern好d定towngas

Emsd出左？

唉 interview又冇
之前in咗嗰啲又冇回音

睇怕要收皮了 低gpa 過我嘅frd 都有offer

究竟emsd出咗未interview都未有

聽講唔洗in直出offer 不過一直都無消息
利申nom左

wsp civil offer 係出左，我有fd accept 完冇耐

以前校園台鏗哥好似話6月頭突發有offer畀佢

六月頭個個都返曬intern喇

有冇人收到aecom interview

有冇人in咗港燈見習技工有offer未？
雖然好似唔多關呢個post事

真心問 即係未出定出哂

有fd emsd non engine dept 出左interview
有nom 係vts

收左towngas pt internship offer
有冇同路

何出此言

同問

有冇人收到啟勝offer

Clp出offer未

俊和出咗未？

有咩未dead
全部都無回音/failed

遠東出左未？

Otis

報咗
佢叫我send條1分鐘片畀佢

有fd已收到

有無人仲未收到offer

咩team?

唔熟 所以無問

我個frd 上個月已經有offer lol

屌那星來生不做engine狗

上個月中先dead咋喎

其實比學校nom咗政府department嗰啲多數有冇料到或者要等幾耐先知?
利申：no offer

學校nom都無Nom

我對上果份nom完個幾月先有email

Drainage Services Department出左offer

又一個星期

又一個冇offer嘅星期

雖然知工程係做狗
但估唔到連狗都冇得你做

有無人有ATAL offer？

Ching幾時in

4月尾

7月一前會通知

有無巴打絲打報左haesl ,hx 或者 uo 嘅intern?
有無回音呀？

Uo 前兩日叫人做personality test

你幾耐之前報嫁？

cedd已經出左in?

EPD 等咗成個月都無係咪代表收得皮?

我都未有 都唔知幾時先有...

想問Hkpc呢間點

今年幾錢個月?

佢寫400 per day, ching做過？

我想問打完黎問availability 又唔出offer係咩玩法
明明已經講即時ok

可能打緊封email

下 interview 個陣吾係已經問左啦咩🤷🏻‍♀️

吾你老母
左你老母
或者update 下?

WSP出緊offer

有冇ching做過知入面情況

電話定email

有無人知otis點in

已放棄，工程再見

想問俊和出咗未？

佢有冇in過?

佢好似冇interview 但係唔知幾時出offer ching幾時報？

好似三月尾四月頭

ching有冇fd收到？

冇聽到有人收到

我見我學校係寫15號佢先dead

有無人收到REC？
伏嗎？

ydc towngas出左offer未？

幾時收到？

tg交流下？緊張

WSP出左未?

政府

有冇Ching in 完金門

Why ?

intern冇其他offer可以要住先
都算有野學
但預左要落site出汗

啟勝, 盈電REC, Everlight. 呢三間巴打們prefer邊間?

✋🏻

聽日in中電 有咩要注意?

Ching 咩field ?

everlight 背景好d?
有8000一個月?

你咁問得我實推rec

點解 見啟勝係新鴻基旗下, 仲有Scheme A行

Me

有冇人收到AA offer

依家先收到paul y offer

有冇人有in 過恆基/已有offer

有冇人知道遠東summer intern 派左offer未？

尋日出咗

前2日收到

煙腸已經要返長短周

佢打黎問我仲有冇興趣

contractor好似都係番六日

我想問接電梯公司既product marketing intern對我之後搵building service工有無用 算唔算關engine事

唔自爆啦

我係同場interview 果個

Otis?

四月尾

得3個估姐 你覺得好唔好 佢寫做marketing

睇下dept 受唔受
陣間唔當intern 就麻煩

應該受 佢話同annie有溝通

佢有叫你搵annie?

點解講收到offer 啲comment都特別多負評

因為收唔到？

你都有offer?

真係識人大曬

收到RTHK既offer，得4200/mth
做又嫌少錢，最低工資都唔過
唔做又驚無其他offer
有無人做過知份工做乜
最初apply佢寫請mech最好識AutoCAD
但係RTHK有乜野要要畫圖

金門BS未出offer?

我有啲文件要搞

East Japan Railway個7日intern 有無人報左

Intern係唔計入最低工資...

最低工資果份野？

我仲要報番3417

同dept講好快姐

Reject 咗 協興 機管局 同埋建築署
房署 WSP interview 都費事去

咁有咩offer

civil嘅話
俊和同協興你地會prefer邊間?

問得呢個問題既就去俊和啦

琴日晏就收到，不過reject咗

吹大左
HR話今年冇bs post💁🏻‍♂️

Take 咗另一間 Main Con
Reject 咗 協興 機管局 建築署嘅 offer

邊間main con?

AA都reject 咩mc咁巴閉

Ytd received

巴打去邊度？

金門

聽下好啦，我發覺呢個post好多人鳩up黎打擊人自尊心
利申：李嘉誠出左個intern offer比我幫佢管理資金

佢出深圳 但我reject offer

勁

U too?

金門機電出左未？

有冇人有epd 或者漁護處消息

AAT 同嘉頓都有offer
人工 工時一樣你地會點揀

地區

搭車時間差唔多
但做邊間個cv會靚啲？

有利同REC做bs 你地會點揀

屌

有冇ching收到HIT?或者做過

得日本濕鳩research intern
我想拎經驗啊

想問下俊和定pauly intern好啲

報左chubb, carrier, 新世界 全部都冇回音
準備番學校做helper

乜柒interview同回音都冇轉得行

你收唔收到？

幾點打黎

有金門offer啦

Poly 濕鳩international wie 去做research intern係咪唔好好過去？

我收唔到 我個friend收到

我冇

電果邊？

俊和出左咩

interview only

幾時in?

收到interview?

但你唔係收左paul Y咩 拖到咁耐咩

未簽約，咁啱俊和約interview睇下有冇機姐

29

Reject 左
利申：有offer

Reject interview or offer?

仲未收到俊和interview…係咪無機?

咩U?

想問俊和係唔係冇出過online application?

利申: 日日mon住佢個網

我係學校intranet 有條link,之後填google form

想知佢interview會問咩

點解reject ge

我都reject左interview 原本今日in

6月都來都未有offer係咪可以收皮
未夠時數冇得grad ...

Me too
準備quit u

HA geotech 出左offer 未
最後希望

6月就來都未有offer，收得皮 otis派曬offer未，依加啲關事嘅公司都係請文員真心驚department唔approve，咁就gg

好似無

無啊

好 唔該哂

唔該哂

有冇人收到haesl,hx或者uo interview/offer 呀？

係咪大多數人都有offer架啦

冇

人生已完

你地咩major

civil dog

mtr有冇return

mech

俊和in哂未? 有冇人收到電話?

有offer
冇offer

mech仔真係好撚慘
又唔夠bs黎 又唔夠大電黎

希望無offer既巴打快啲收到offer

我都想有

Engine jj 做research intern會唔會爛cv

EMSD出左offer

咩post

16

year 3 cgpa 2.7. 學校有nom.EPD 有in 但仲未有消息, CEDD 又未有聲氣,俊和連interview 機會都無.究竟衰咩

我啱啱好過3
都係完全冇消息
疊定心水返學校做

唔會仲要係hku掛

無錯 唔好相認

我想問下 學校嘅FMO 好唔好做
利申: 大電

太board 早知讀EE

有interview定直出offer?
Hku nom?

重有無公司可以報
0offer

完了吧

ALBA 有無人做過
幾錢人工

直出offer

埋土過三 係咪注定無工

咩major

Mech

ME僧多粥少 自求多福

留意返EMSD intern exp 出面公司係當垃圾

本人己深受其害除非好有把握grad左入得返否則考慮下take唔take offer

巴打咩engine

但識到呀sir 同埋了解多左入面D野 無可否認對報eng grad有幫助所以自己衡量 all or nothing

唔該巴打

如果做做下ESMD 有大公司offer 好唔好quit

quit

有offer嘅大家expected salary 填幾多?

上年見到6月頭仲討論緊，今年係咪各私人公司都請完intern？offee god

冇乜人講野=個個收曬offer啦

今日先收到furgo offer 應該仲有公司未出曬offer

放棄了
如果唔係畢業要求我都唔L想揾
e加求奇apply d summer job算

依度係咪個個都year 3
year 2報乜都冇offer
interview咗兩次

year 2

9000

仲未有offer
one way video in都in埋了

冇offer

俊和係咪仲未出offer?

AA出咗contract 未

好似今個星期出

BS

你出左interview?

有無人 EE 有 interview ?

冇 你有冇

但我地唔係入bs team咩

可能佢prefer BS major ？

俊和冇綠卡唔知申唔申請好（學校仲nom緊），覺得冇卡申來都冇用

利申：mech

Hku?
Poly只係叫sd email 去hr

綠卡出面課程坐下+比錢就有好似一日搞掂

如果讀u都考唔到 可以唔冼做工程

尋日秒速報咗，上9半至6，睇過啲資料，professionalism嗰啲科原來讀過
diu，問咗啲同學原來個個考曬

epd / cedd 出咗offer 未

有FD 有offer

Cedd終於有

返咗半個月contractor 已經唔想再做contractor

師兄邊間
Intern 都好chur?

哇屌poly job board 依家先有wsp
幾多人已經返緊工

你post幾?
我post 37

Intern 究竟大家想有野做定無野做？
有野做 有野學
無野做 鳩流流

冇野學遲d搵工比人問到口啞啞

其實點先算有野做 我果度係有時會叫你做on9文件野/無野做 但有時候都會落site/開下會咁

我都係 日日做paper work，有時落下西影下相，跟人夾野咁

算係學到一單工程運作既流程 我覺得ok既

有無人知 civil main con有邊D會比return offer
例如金門 禮頓會唔會有?

聽日又要返工，好不安呀

嚟緊呢個星期短週三日連假
我最期待的畫面終於出現了

聽日準時返工

有冇人intern真係咩都冇野做
問阿頭攞野做
淨係比左啲野我睇就算

好撚多野做

多野做仲上到連登

無人睇著做野

做到仆街

想知project monitor嘅intern會有咩做

咁先好，咁先比你感受工程威力！

This kind of job works by commission only doesn’t it?

Is your job on commission only?

有冇人知arup in完幾耐岀先offer 就黎兩星期都仲未有通知

唔係一早出曬？

開咗工就嚟成個月啦

我兩星期前先in...不過其實我唔係工程

有無人知 SUEZ NWS R&R 係點

hku urban plan?

[member]大公司有幾多嘢會經你手，出面嘅人點會唔清楚，講到表面講唔到肉member]

返5日做個正常人把啦

Engine dog

UCL urban planning ..
等offer嘅時間好難捱

咪就係monitor自己張檯

叫佢做start up啦

啲創新係睇老細心情
個頭用a方法，依頭用b方法，公司系統就係無系統

真
Plot cad都有學問！

Consultant

中伏了睇嚟

Monitor = 班長 應該勁過PM mon住你個PM做野

有無機會r到嘢做

去左間main con 冇得落西 又每日都睇圖 睇例書 真係好悶 又冇數計 淨係睇design

做左幾個星期已經係咁睇Cop fsi bs5839 LPC fsgs 真係勁L多野睇 我仲以為係入consultant先要睇例做設計

到而加一個電話都冇 收皮了

ucl pg?

mc 上下家都要幫手執屎 賤過狗

300蚊日

仲有無公司請緊人

瘋狂人手睇圖數野,好能on9

巴打 我都係

buildking依家先出

但Cad圖可以一野數晒，唔知人手有咩意義

畢完業仲邊駛計數
Simulation 做哂啦

Have you assigned a day for your interview?

Wsp

啊sir話有機會會重疊 要人手計

intern 喎

請埋你做grad e 都重得

Wsp聽人講好惡做？

呢行除左gov有咩唔惡做

認真係咪仲有請人 遲咗返嚟香港無搵intern

真心仲有請人？遲咗返香港一直冇穩

得番好少，因為d大公司多數7月開波
你人中之龍可能仲有機會既

其實WSP MEP/BS有冇人做緊

返咗WSP個幾月
同事又好 又準事收工
正！

同事咩dept

驚自爆 同層intern 不多

好彩啫